# Ansible Role: GitLab
Папки:
default - определяем переменные по умолчанию 
heandlers - обработчик, перезапускаем графану и устанавливаем права для папки и вложенных файлов (дашборды графаны) /var/lib/grafana/dashboards при изменении дашбордов (listen). 
tasks - основные задачи установки:
 - Загружаем переменные (ip адрес) из файла vars/ipgrafana.yml: 
 - Копируем дашборд из папки files для мониторинга инстансов где установлен node exporter     
 - Запускаем таски из preflight.yml - проверяем ниличие юзера для графаны и установленного пароля для него 
 - Запускаем установку install.yml 
    - обновляем apt в цикле пока результат (переменная _pre_update_apt_cache) не будет true 
    - удаляем старые пакеты графаны
    - очищаем кеш apt, если были обнаружены старые пакеты 
    - устанавливаем зависимости (apt-transport-https (пакет для возможности использования https в установщике пакетов apt), adduser, musl (пакеты для графаны), libfontconfig1 (библиотека для шрифтов)), скачиваем пакет графаны с яндекс бакета.
    - скачиваем репозиторий графаны 
    - устанавливаем пакет графаны и перезапускаем
    - удаляем пакет, если установка успешная
 - Запускаем файл configure.yml настройки grafana
     - создаем папки для графаны
     - копируем конфигурационный файл
     - стартуем систем юнит графаны
 - стартуем графану
 - Запускаем dashboards.yml - проверяется наличие  файлов  дашборда в формате json в папке dashboard либо указанные в переменной grafana_dashboards и устанавливаем их 
templates - шаблон с конфигурационным файлом графаны   
vars - файл с ип адресом ipgrafana  (пишется через local exec terraform)
   
   
   
 
   
   
   
 
  
  - настраиваем графану /etc/grafana/grafana.ini:
    [paths] - пути для логов
    [server] - не указываем, графана будет доступна по всем и интерфейсам

  - создаем папки для графаны  

  - создаем сокет 
    
   
       
  
  
  (- или =)в зависимости от типа операционной системы  RedHat или Debian. Необходима для установки гитлаб 
  - Определяем в переменную установлен или неь гитлаб (конфигурацию и бинарник)
  - Устанавливаем зависимоти Гилаб: openssh-server, curl, openssl (для генерации сертификатов), tzdata (часовые пояса)
  - Если ОС Debin, установливаем пакет для управления ключами
  - Скачиваем скрипт установки репозитория gitlab-ee (расширенной версии гитлаб), с проверкой валидности сертификата, при условии, что гитлаб не установлен 
  - Запускаем этот скрипт установки репозитория, при условии, что гитлаб не установлен (результат выполнения скрипта определим в переменную output) 
  - Определяем имя пакета репозитория Гитлаб (с подстановкой переменной в зависимости от типа операционной системы)
  - Запусаем установку Гитлаб при условии, что гитлаб не установлен
  - Обновляем конфигурацию Гитлаб
  - Создаем папку для сертификатов гитлаб (с правами только у владельца)
  - Создаем закрытый ключ и сертификат Гитлаб (на год), сохраняем их в созданную папку (если сертификат существует задача выполняться не будет)
  - копируем конфигурацию гитлаба из файла gitlab.rb.j2 (права только у владельца) и перезапускаем  сервис (если изменения произошли) 
  gitlab.rb.j2 :

templates - содержит файл конфигурации гитлаба gitlab.rb.j2

vars - устанавливает значение переменной - или = в зависимости от типа операционной системы ()


